食環被轟大細超禁墟市用明火

食環被轟大細超禁墟市用明火

10,331
■深水埗見光墟關注組成員李國權將炒麵及缽仔糕放上枱抗議。
適中字型
較大字型
■深水埗見光墟關注組成員李國權將炒麵及缽仔糕放上枱抗議。

【本報訊】立法會墟市事宜小組委員會昨舉行公聽會，供團體及市民表達舉辦農曆新年墟市的訴求，但食物及衞生局局長高永文缺席會議。有發言者批評食環署近年嚴厲打擊小販，同時禁止明火煮食，另一邊廂卻容許建制派舉行用明火的盆菜宴。食環署指，墟市的性質和活動時間與盆菜宴不一樣，又稱用明火加熱食物，與明火煮食有分別。
經民聯可辦明火盆菜宴
昨出席團體、市民將魚蛋、腸粉等街頭小食放置桌上抗議。針對食環署限制墟市小販只能用電力加熱食物，關注綜援低收入聯盟組織幹事李大成指，經民聯在旺角麥花臣遊樂場曾辦用明火煮熱食物、供2,000人出席的的盆菜宴，委員會主席劉小麗促當局解釋為何對待政黨和市民標準不一。
食衞局首席助理秘書長黃淑嫻指，盆菜宴和一連3日的墟市不同，前者時間較短、對居民滋擾不大、惟墟市是3日連續活動，性質不一樣。她又指盆菜宴屬翻熱食物不屬明火煮食，日後會向立會交文件解釋。
立法會議員羅冠聰、梁國雄、郭家麒提出動議，分別要求當局安排年宵市場或行人專用區位置作試點舉辦新年墟市，郭則動議當局來年在墟市問題寬鬆執法，獲大比數通過。不過，黃淑嫻指有技術安排困難，拒安排年宵市場位置讓團體舉辦墟市。
對於會否在農曆年間再對無牌小販執法，黃無正面回應，只稱檢控人員會採忍讓態度，若涉人多擠迫情況，易造成危險時，將以現場情況決定是否執法。
■記者廖梓霖

上一則
聖誕「袋定先」少女染性病比率最高

下一則
今年總訪港旅客料大減300萬

樓主得閒既可唔可以排一排版

d乜盤菜宴成日都明火架啦